[香港國歌] 唔好將「願榮光歸香港」譯做其他語言

事緣今日睇到立場post咗「願榮光歸香港」嘅日文版本

如果你覺得呢首歌係莊嚴同要做國歌嘅，可唔可唔好將佢整做多國語言版？

呢首歌唔係撐起雨傘同今天我呢啲流行曲，呢首歌嘅地位係國歌呀！要唱就唱返原版！

外國朋友聽唔明嘅話，加字幕可以，但唔好改詞。

你有無見過其他國歌嘅國歌會有外語版？ 唔好自己走去downgrade 首國歌，唔該哂

星期三有大綱睇
宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

推
香港國歌好正經
唔好話改就改

我都想咁講
唔係流行曲
加字幕就夠

推啊

唔係人地整咩

個個揸住個兜

我想講呢樣好耐，但以香港歷史，加英文都重OK，將來可擺脫中文更好。

其他真係唔好再加。

個時李光耀唔比用中文，先逃過文革。 都幾有用。

香港只有廣東話英文兩個常用語言 最多只可容納埋英文版

On9 香港豆潤咁細 唔靠國際影響力會有用？
又要有國際輿論 又要唔比人解釋比人聽 想點？
你咪繼續當今天我囉

黑警藍絲必須還眼、斷手斷腳！！
921元朗站，922機場
831臥底警犬開真槍實彈鎮壓示威者！太子站恐襲！中聯辦葉虎！

用twitter、reddit參與國際文宣跳閘/轉搭巴士全面批鬥警犬及其家屬㩒錢/換美金，經濟制裁中共全面杯葛tvb廣告商同藍絲企業！#antichinazi

樓主係話歌詞不設外語版

但可釋做一個唱唔到既直譯版

我持相反意見
呢首係自由之歌
歌頌返求普世價值既香港人
最好唱到全世界都識

香港官方語言

廣東話 同 英文

國歌一定要有中英版本！
最好唱一半廣東話再用英文唱埋另一半！

愛爾蘭國歌就係兩種語言

另外仲有國際歌 有一段時間係蘇聯國歌

先利申日文n1
立場share嗰個忠實翻譯黎 冇改詞
依個版本仲要係盡量跟足位 對得返原本廣東話嘅詞
做過翻譯想講要對正位其實好麻煩 仲要係歌詞
譯嗰條友好有心機 唔好亂屈人改詞

另外 咩國家嘅詞唔會被翻譯做其他語言？
人地外國人要譯你阻止到佢咩
只係佢咁啱譯得好到啲發音對得返原曲字數先有人掉落音樂軟件唱出黎姐
你鍾意當佢係字幕佢咪係字幕
二次創作嘅野唔會令到佢downgrade

ps個人認為香港國歌有哂中英文版好合理
其他語言就隨便作 作為國際文宣promotion係非常之好
俾外國人參與吓 留意吓香港
但唔官方唔需要去承認嗰啲外語版本

有廣東話同英文版就夠

呢首唔係獨立既歌
呢首係香港人捍衛自由既歌
呢首歌應該要用黎連接全世界有呢種普世價值既所有人
要開放思想
只有大家係保持同一種信念
就唔應該比國呢個字捆綁同隔離

認同

有需要國語版！俾臺灣支持我地既人唱！內地都有支持我地既朋友，有國語版佢地可以唱到！